梁家傑楊岳橋訪美 盼「將香港放番喺佢哋雷達上面」

公民黨主席梁家傑與該黨黨魁楊岳橋本周啟程前往美國，展開訪美行程。梁家傑認為97回歸後，美國對香港的關注相對較少，期望此行可以「引起美國朝野嘅興趣，將我哋（香港）放番喺佢哋嘅雷達上面」，同時會呼籲美國在香港發生違反自由民主的事情時，為港發聲。楊岳橋則指適逢中美醞釀貿易戰，他希望向美國官員解釋香港過去支持自由貿易，冀貿易戰不要波及香港。

梁家傑和楊岳橋行程重點集中於華盛頓和紐約，兩人於當地時間5月8日將會見助理美國國務院國務卿董雲裳（Susan A. Thornton）和代理副助理國務卿石露蕊（Laura Stone），亦會在9日與多次訪港的眾議院外交事務委員會亞太小組委員會主席Ted Yoho會面。梁家傑並會於美國傳統基金會和及亞洲協會政策研究所發表演說，提及香港的民主發展與中國的關係。

梁家傑接受《蘋果》訪問時指，今次是他相隔7年再次獲邀到美國發表演說，兩次訪美期間，中國國務院頒佈了香港白皮書、人大常委會亦作出了8.31政改決定，顯示香港爭取民主、保障人權的空間愈來愈窄。他指此行最主要的訊息，是希望「引起美國朝野嘅興趣，將我哋（香港）放番喺佢哋嘅雷達上面」。

梁稱會向美國人解釋香港特別和重要之處，美國可以透過香港了解中國的情況，同時期望當香港的自由民主核心價值受到質疑時，美國可以為香港發聲。他強調出訪美國不是尋求外國勢力干預香港，直言：「我唔係幼稚到話要美國幫我哋嘅，因為我相信國際外交係由本國利益出發」，但他認為美國在港的利益不少，若發生限制資訊自由，影響香港營商環境；或者北京要求香港有篩選的普選有違自由民主價值時，美國亦應該為本國在港的利益發聲。

兩人此行亦會會約見美國貿易代表處代表。楊岳橋則指，今次的訪美行程以中美貿易戰為背景，期望可以利用機會，以香港過去自由港的背景，說服美國官方，香港一直相信自由貿易，在貿易戰上「唔好波及香港」。他形容今次表達對貿易的意見是「責之所在」，「我會覺得喺貿易呢一點上面，就算我哋（公民黨）作為一個反對派，都係立足於香港利益為廣大市民爭取，唔係分黃絲藍絲嘅，亦都唔係分立法會議員同政府官員」。

楊岳橋今日見記者時，被問到會否擔心遭指摘為勾結外國勢力，他不認為今次訪美是出賣香港，因為他們只是講述香港的情況，該外國投資者了解，而非邀請外國政府干預香港事務。梁家傑補充指，他明白國際外交從來都是以本國利為本，他不是要求美國協助香港爭取民主，而是希望美國明白，美國在港都有很多投資，故美國有理由去關心香港。

又想要民主中國，大一統，又想美國金援自己
冀貿易戰不要波及香港
想食兩家茶禮？邊有咁易

五毛 blocked

反民主支那都係五毛？

取消香港政策法

五毛太多 block 左先算

咁？

block啦block啦,總之講得唔啱心水就係五毛

人地識你老鼠咩 人地識Joshua Wong同Edward Leung都未到你班柒頭啦

間諜果然係間諜, 幫共產黨製造漏洞. 等香港可以繼續做共產黨白手套

痴撚線邊忽五毛
講事實唔岩聽?
公民黨岩岩先去完大灣區考察，話搵唔到理由say no 唔去喎
仲有班鴿話支持香港融入國家發展大局，香港要加把勁追上
唔係我講架，係班泛民講
咁既表現點樣說服美國提供無論金錢定其他支持呀

大家要記住, 當年同郁民同時間係船上面收政協50萬支票既, 其中一個政黨就係公民黨

又要幫共產黨諗點樣執行國家法, 辱警法, 23條
又要美國放香港一馬

呢個願意接受共產黨統戰既政黨真係特別柒撚過人
靠呢班越團結越少人既政黨, 係2047年都唔知感唔感化到5萬香港人

派民打手屈毛

索性取消閪港關係法啦
Shithole chi na 玩呢個閪港proxy咁撚耐
夠鐘隊張單畀支狗埋喇

黃之鋒就叫美國取消香港關係法
楊ONQ就叫美國放香港一馬

大家睇到個分別未?
邊個真心為香港, 避免香港走上邪路, 一眼睇撚穿

明知香港做共產黨白手套已經夠仆街, 楊ONQ仲要支持香港繼續做白手套呢個角色, 真係唔撚死都冇撚用

自由黨應該做嘅嘢, 依家由袋巾搶住做

無嫁啦 你有無本身將深圳河變成台灣海峽？

唔想付出又想坐美國順風車，必定會被當撈侵視為中國人既同類

「引起美國朝野嘅興趣，將我哋（香港）放番喺佢哋嘅雷達上面」。

期望當香港的自由民主核心價值受到質疑時，美國可以為香港發聲。……或者北京要求香港有篩選的普選有違自由民主價值時，美國亦應該為本國在港的利益發聲。

……以香港過去自由港的背景，說服美國官方，香港一直相信自由貿易，在貿易戰上「唔好波及香港」。

又要美國介入，但又叫美國在貿易戰上「唔好波及香港」。

……因為我相信國際外交係由本國利益出發」，但他認為美國在港的利益不少……

你估仲係97前？！人哋而家係香港真係賺好多咩，keep往係香港有經濟活動，政治原因大過一切啦

咁撚戇鳩都有嘅

憑咩

香港咪又係中國白手套

講到好撚大貢獻咁

雷達？咁應該去訪問第七艦隊喎